「手機」係共產中文，請修改「手機台」台名

香港本身有自己嘅詞
「流動電話」(香港政府用開嘅講法，亦係我認為最適合嘅傳統書面語)
「手提電話」(一般大眾用嘅全稱)
而一般大眾用嘅簡稱，取自以上嘅前半或後半
即係「手提」或者「電話」
「智能電話」，係指新型有touch screen嘅手提電話，亦都係正確用詞

「電話」一詞，雖然可以同時指家居電話、辦公室電話同埋手提電話，但考慮到大家日常生活都係用智能(手提)電話居多，將「手機台」改名做「電話台」係最適合嘅做法

反觀「手機」一詞，存在大量漏洞
手機，可以係任何手字開頭，機字結尾嘅電子產品嘅簡稱
例如「手提遊戲機」、「手提收音機」等等
但我冇辦法睇得出「手提電話」點解可以簡稱成「手機」
一個完全唔合理嘅共產中文，點解仲可以成為連登台名之一?

連仔，請將連登由成立開始就存在嘅污點抹走佢!
向共產劣等文化說不!

我覺得手機呢個term係包埋tablet

冇聽過人用呢個蚑共中文形容平板電腦

推

一開頭就7個人負評
啲五毛狗做嘢快，不過冇料到

大眾用? 大眾書局呀?

矯枉過正

都已經費時講02年香港新聞已經用緊「手機」

利申我都都唔鐘意共產中文但手機真 係小題大做不如將精力放返喺其他真正共產中文

支持改做電話台 雖然覺得手機作為loanword已經算係本土語言

你點睇?

支持

開ios台 同 andreas 台 好過啦

屌admin 屎忽

以前手提電話未係好興過時先講手提姐

好似創意台咁開分台
軟件台都分作業系統
硬件台就唔駛